----
title: PPPoE
----

### PPPoe

Point to Point Protocol over Ethernet,以太网上的点对点协议，是将点对点协议封装在以太网框架中的一种网络隧道协议。由于协议中集成了PPP协议，所以实现出传统以太网不能提供的身份验证、加密、以及压缩等功能，也可以用于缆线调制解调器和数字用户线路等以太协议向用户提供接入服务的协议体系。

### 以太

以太是古希腊哲学家亚里士多德所设想的一种物质，19世纪的物理学家，曾经认为它是一种假想的电磁波的传播媒介。

### 点对点协议

缩写PPP工作在数据链路层。通常用在两节点之间创建直接的链接，并可以提供认证、传输加密、以及压缩。